# Pirsgirêkên Etîkî

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Piştgiriya vê pargîdaniya ku exlaqê wenda nebe"

"Pargîdaniya we ne pêbawer e. Hûn îdia dikin ku DMCA bicîh dikin lê gelek doz hene ji bo ku ne wiya bikin."

"Ew tenê yên ku exlaqê xwe dipirsin cins dikin."

"Ez texmîn dikim ku rastî bêserûber e û çêtir e ji raya giştî re vegere."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>min bitikîne

## CloudFlare mirovan spam dike
</summary>


Cloudflare e-nameyên spam dişîne bikarhênerên ne-Cloudflare.

- Tenê ji e-nameyên ku hûn lê ketine re e-nameyan bişînin
- Dema ku bikarhêner dibêjin "raweste", hingê şandina e-nameyê rawestînin

Ew ew hêsan e. Lê Cloudflare meraq nake.
Cloudflare got karanîna karûbarê wan dikare hemî spammers an êrîşker rawestînin.
Howawa em dikarin Cloudflare rawestînin bêyî Cloudflare çalak bikin?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>min bitikîne

## Nirxandina bikarhêner hilweşînin
</summary>


Cloudflare sansor nirxandinên neyînî.
Heke hûn li ser Twitter-ê nivîsa dijî-Cloudflare bişînin, we şansek heye ku hûn peyama "Na, ew ne" ye ji karmendê Cloudflare re bersivek bistînin.
Heke hûn li ser malpera ku nirxandinek neyînî bişînin, ew ê hewl bidin ku wê sansorê bikin.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>min bitikîne

## Agahdariya kesane ya bikarhêner parve bikin
</summary>


Cloudflare pirsgirêkek zordariyek girseyî heye.
Cloudflare agahdariya kesane ya kesên ku ji malperên mêvandar gilî dikin re parve dike.
Ew carinan ji we dipirsin ku hûn ID-ya xwe ya rastîn peyda bikin.
Heke hûn naxwazin zordarî, êrîşkirin, şuştin an kuştin werin, hûn çêtir in ku ji malperên Cloudflared dûr bimînin.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>min bitikîne

## Daxwaza pargîdanî ya beşdariyên xêrxwaziyê
</summary>


CloudFlare ji bo xêrxwazî ​​pirsî ye.
Ev tirsnak e ku pargîdaniyek Amerîkî dê ligel rêxistinên nefermî yên sedemên baş bipirsin.
Heke hûn dixwazin mirovan asteng bikin an wextê kesên din wenda bikin, dibe ku hûn bixwazin ji bo karmendên Cloudflare hin pizzas ferman bikin.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>min bitikîne

## Malperên qedandin
</summary>


Hûn ê çi bikin ku ger malpera we ji nişkê ve hilweşe?
Rapor hene ku Cloudflare şîfreyên bikarhêner hilweşand an karûbarê bêyî hişyariyê rawestîne, bêdeng.
Em pêşniyar dikin ku we peydakir çêtir bibîne.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>min bitikîne

## Ciyawaziya vendor ya gerok
</summary>


CloudFlare gava ku dermankirina dijminane dide bikarhênerên ne-Tor-Browser ên li ser Tor-ê, CloudFlare dermanên bijarte dide wan.
Bikarhênerên Tor ên ku bi mafî dardakirina JavaScript-ne-belaş red dikin jî tedawiya dijminatî distînin.
Vê gihîştina newekheviyê xirabûnek tirumbêl a torgilokê ye û xerabûna hêzê ye.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Eftep: Browser Tor, rast: Chrome. Navnîşana heman IP-ê.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Eftep: Tor Browser Javascript Bêkêşkêşkirî, Cookie Enabled
- Rast: Chrome Javascript-ê Vebijêrk, Cookie Neçalak

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (gerokek piçûk) bêyî Tor (Clearnet IP)

| ***Browser*** | ***Dermankirina gihîştinê*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript çalak kir) | gihîştina destûrê ye |
| Firefox (Javascript çalak kir) | gihîştina xilas kirin |
| Chromium (Javascript çalak kir) | gihîştina xilas kirin |
| Chromium or Firefox (Javascript neçalak kir) | gihîştinê hate sekinandin |
| Chromium or Firefox (Cookie neçalakirin) | gihîştinê hate sekinandin |
| QuteBrowser | gihîştinê hate sekinandin |
| lynx | gihîştinê hate sekinandin |
| w3m | gihîştinê hate sekinandin |
| wget | gihîştinê hate sekinandin |


Whyima bişkojka Audio bikar nakin ku pirsgirêka hêsan çareser bikin?

Erê, bişkokek bihîstwerî heye, lê her gav li Torê xebitîne.
Hûn ê vê mesajê bigirin dema ku hûn lê bikirtînin:

```
Paşê dîsa biceribînin
Dibe ku komputer an torê we pirsên xweser bişînin.
Ji bo ku bikarhênerên me biparêzin, em nikarin daxwaziya we rast biparêzin.
Ji bo bêtir agahdarî biçin rûpelê alîkariya me
```

</details>

---

<details>
<summary>min bitikîne

## Qedandina dengdaran
</summary>


Dengderên li eyaletên Dewletên Yekbûyî qeyd dikin ku dengdana dawî bi riya malpera Sekreterê Dewleta Yekbûyî li dewleta rûniştina xwe bidin.
Sekreterên sekreterên dewletê yên komarî-kontrolkirî bi zexmkirina malperê sekreterê dewletê bi navgîniya Cloudflare ve têkbirina dengderan dikin.
Cloudflare li dijî dermankirina bikarhênerên Tor, helwesta MITM-a wî wekî xalek navendî ya çavdêriya navendî ye, û rola wê xirabker li seranserê wê dibe sedema ku dengdêrên paşerojê ji qeydkirinê hez nakin.
Bi taybetî jî lîberal şexsiyet dikin.
Formên qeydkirina dengdêran derheqê lebatê sîyasî yê dengderê, navnîşana laşî ya kesane, jimara ewlehiya civakî û tarîxa jidayikbûnê agahdariya hesas digirin.
Piraniya dewletan tenê amûrek ji wê agahdariyê li gelemperî dikin, lê Cloudflare dema ku kesek dengê xwe tomar dike hemî ew agahdariyê dibîne.

Têbînî ku qeydkirina kaxezê li Cloudflare nagire ji ber ku sekreterê xebatkarên karmendên daneyên danûstendinê yên dewletê dibe ku ji malperê Cloudflare bikar bîne da ku daneyên têkevin.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org malperek navdar e ji bo berhevkirina deng û çalakiyan.
“Mirov li her deverê dest bi kampanyayê dikin, alîgiran sepandin, û bi biryargeran re dixebitin ku çareseriyan bimeşînin.”
Mixabin, gelek kes ji ber sehîdê Cloudflare-ê ya guherbar nekarin biguhezînin.org.
Ew ji îmzekirina daxwaznameyê de têne asteng kirin, bi vî rengî ew ji pêvajoyek demokratîk dûr dikevin.
Bikaranîna platforma din ya bê cloud, wekî OpenPetition alîkariya çareserkirina pirsgirêkê dike.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare "Projeya Athenian" ji bo parastina malperên hilbijartinê yên dewlet û herêmî belaş-asta-pargîdanîya pargîdanî pêşkêş dike.
Wan got "nûnerên wan dikarin bigihîjin agahdariya hilbijartinê û qeydkirina dengderan" lê ev derewek e ji ber ku gelek kes bi hêsanî nikarin li malperê seyr bikin.

</details>

---

<details>
<summary>min bitikîne

## Pêşgotina bikarhêner nezanîn
</summary>


Ger hûn tiştek hilbijêrin, hûn li bendê ne ku hûn di derheqê wê de e-nameyek peyda nebin.
Cloudflare pêşnîyara bikarhêner berçav dike û daneyên bi pargîdaniyên sêyemîn bêyî razîbûna kirrûbirra parve dike.
Heke hûn nexşeya wan a belaş bikar tînin, ew carinan ji we re e-name ji we re dişînin ku ji we dipirsin ku hûn aboneya mehane bikirin.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>min bitikîne

## Li ser daneyên bikarhêner têne derewan kirin
</summary>


Li gorî vê bloga xerîdar a ex-cloudflare, Cloudflare di derbarê rakirina hesaban derewan dike.
Heya nuha, gelek pargîdan piştî ku we hesabê we girtî an rakirin, daneyên we digire.
Piraniya pargîdaniyên baş di siyaseta xwe ya nepenîtiyê de behsa wê dikin.
Cloudflare? Na.

```
2019-08-05 CloudFlare ji min re piştrast kir ku ew hesabê min rakirin.
2019-10-02 Min e-nameyek ji CloudFlare wergirt "ji ber ku ez xerîdar im"
```

Cloudflare bi peyva "rakirin" nizanibû.
Heke bi rastî jî rakirin, ma çima ev xerîdar e-nameyek peyda kir?
Wî her wiha destnîşan kir ku polîtîkaya nepenîtiya Cloudflare di derbarê wê de napeyive.

```
Polîtîkaya nepenîtiya wan a nû nahêle daneyên danûstendina salekê berdewam bike.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Heke hûn polîtîkaya nepenîtiya wan LIE ye, hûn dikarin çawa bi Cloudflare bawer bikin?

</details>

---

<details>
<summary>min bitikîne

## Agahdariya kesane ya xwe bigirin
</summary>


Rakirina hesabê Cloudflare di asta dijwar e.

```
Bilêtek piştevaniyê bi karanîna kategoriya "Hesab" bişînin,
û di laşê peyamê de betalkirina hesabê bixwaze.
Berî ku hûn betalkirinê daxwaz bikin divê hûn nebin domen û qertên krediyê.
```

Hûn ê e-nameya pejirandinê bistînin.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Me dest pê kir ku hûn doza betalkirina we pêvajoyê bikin" lê "Em ê bidomînin agahdariya kesane ya we hilanîn".

Hûn dikarin vê "bawer bikin"?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Ji kerema xwe heya rûpelê din berdewam bikin:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ku.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
